# 如何搭建VPN上外网，打造属于你自己的电脑和手机梯子软件

**对于上外网，是很多人工作生活中离不开的话题，如果你之前用一些电脑梯子软件或者手机梯子软件时踩过坑，那肯定会冒出自己搭建一个VPN，进行稳定科学上外网的想法。但无论是搭建ssr节点或者V2ray节点的VPN，都需要一定的计算机基础知识，其中涉及的配置问题，会挡住绝大部分的新手用户。**

如果你对计算机基础知识不甚了解，可以直接使用下面这个电脑和手机两用的梯子，不限流不限速，收费也便宜一个月25，海外品牌运营多年，速度非常快，能够解锁网飞等4K超高清视频，而且新用户有三天的免费试用时间，大大降低新用户试错成本。

梯子官网地址：[https://xbsj4621.fun/i/ask054](https://xbsj4621.fun/i/ask054)

如果你十分相信自己具备一定的计算机基础知识，有能力独立搭建VPN，那可以根据下面的教程进行操作。

因为目前ssr协议被墙频繁，所以这篇搭建vps的教程是V2ray协议，更加稳定高效。

## 搭建梯子软件前的准备

首先你需要购买一台vps服务器，直接上网搜索vps服务器，就能得到一堆网站，点开一个购买即可，价格一般十几块一个月，建议购买Linux系统的服务器。

## 搭建步骤

假设你已经有了一台vps服务器，那么根据以下流程操作：

![Picture1.png](https://s2.loli.net/2023/06/06/vdC6sgbwH3UZpAO.png)

随即会生成一个配置文件，文件中需要注意三个参数，port，id，alterld，他们的意思分别是：端口，用户名，额外标识。这三条信息到时候需要输入到v2ray客户端中进行绑定。

设置完成之后，需要进行防火墙设置，并且设置你所搭建的VPN的开机启动选项。

![Picture2.png](https://s2.loli.net/2023/06/06/uHXVg6ixwFR2ylp.png)

完成上述步骤之后，你还需要下载一个V2ray客户端，进行科学上网，客户端的下载直接在搜索引擎当中搜索V2ray客户端即可，有很多下载资源。

下载了V2ray客户端后，将上面的三个参数，填入客户端当中，同时加载客户端，选择全局模式即可。

**以上就是搭建VPN的全部流程，一个[稳定好用的梯子软件](https://blog.xinmedia.com/article/212140)，离不开一台稳定的vps服务器，搭建完成后，上网速度快慢也和服务器息息相关，按照以上步骤，你就能拥有一台属于自己的科学上网服务器。**
